眼睛

半夜，他站在警局外面神色慌張，雙腿不斷發抖，在猶豫應否走進去自投羅網。這是不難理解的，他殺過人，是一位通緝犯，一旦他進去後便注定他這生也要受牢獄之苦。雨點淅淅瀝瀝的從天空掉下來，風勢也愈趨急勁，彷彿驅使他要前往某個附近的室內避雨。他經過一番苦死冥想，最後還是選擇了自首，因為他知道就算掩飾得天衣無縫都敵不過那老太婆的雙眼。

剛才落在他身上的雨水加上報案室的冷氣令他雙唇不由自主地震動。「我...我是來自首的。」他站在出入口的位置聲若寒蟬地說，而聲音都被空調的嘶嘶作響所蓋過。「我...我是來自首的。」他稍微提高聲線後道。一道閃電於此時劃破了天空的沉寂，緊接著一聲驚雷摑醒了報案室内的所有人。「先生您好，請問有什麼能幫你呢?」警長抹一抹嘴唇邊的口水後恭敬地說。他鬆開手，讓沾有血跡的刀子自由墜落到地上，發出清脆的一聲——「哐啷」，然後用盡最後的一絲力氣說:「我是來自首的。我叫陳天福，是你們的通緝犯。」

初次出，支持下

無人嗎

警長瞥了眼地上的刀後如臨大敵，好像都不記得自己正身處警局，連忙對著對講機大喊：「戈零總台，油麻地警署發現疑似通緝犯，要求附近軍裝同事增援!」此刻室內的空氣又比剛才更沉重了，警長雙手緊按槍袋，雙目不敢離開正低著頭的疑犯半寸，生怕他會回心轉意來個奪命飛刀。可是過了五分鐘仍只見陳天福像一只被人剛撈起的落水狗，渾身濕漉漉的，不知是汗水或是雨水從他髒亂的頭髮一直滑落到下頷再滴到地板上。他一動不動地看著地板，白色的地板像塊畫板給了他無限的想像力，他望到一雙大得可怕的眼睛在凝視他，那種可怕激發了他內心的反抗慾。「啊!」他抬頭吶喊了一聲，又垂下頭。

過了一會，警局的自動門打開了，一群藍帽子以箭步衝進了報案室。「別動，手放頭上!」陳天福聽了，撲哧一笑，把雙手擺在後腦位置。一眾警員立刻包圍著他，當中一位以迅雷不及掩耳之勢踢開了地上的刀，一位則拿出手銬把他的雙手銬著。「陳天福，你涉嫌於前天晚上殺害一名中年女士，袁心。現在將你拘捕，你可以保持緘默，但你所說的話將來或會成為呈堂證供。」幫他戴手銬的警員說。「對，我殺了她，我的妻子。更仔細來說，她是一個不守婦道，水性楊花，招風引蝶的女人。」他說這番話的時候激動拾級而上，眼睛是多麼的兇狠和殘暴。然而對上一次看見他有類似的眼神只不過是前天晚上他最後一次和袁心對話的時候。但今天的他卻認為經已贏了前天的自己，起碼提起袁心這個名字他的眼淚沒有再撲簌簌的從眼裡流出。

多謝

將會繼續更新

祝大家有個愉快週末

早晨

推

多謝支持

大家新一個禮拜要加油